\drawwrap{\figrefname{1}}{0.3}{
	\begin{tikzpicture}[circuit ee IEC,
	every resistor/.style = {circuit symbol size = width 4 height 1},
	thick]
	\def\a{35}
	\def\l{2.5};
	\pgfmathsetmacro{\r}{\l*cos(\a)};
	\path (0, 0) (180 - \a : \l) coordinate(A);
	\draw 
		(A) to[diode = {info'= {$D$}}] ++(-\a : \l) coordinate (C)
			to[capacitor = {info' = {$C_3$}}] ++(\a : \l);
	\draw 
		(A) to[capacitor = {info = {$C_1$}}] ++(\a : \l) coordinate(T)
			to ++(0, -\r / 4)
			to ++(0, - \r / 6) coordinate(A2)
			to ++(0, - \r / 6)
			to[capacitor = {info' = {$C_2$}}] ++(0, -\r/2) to (C)
		(T) to[diode = {info = {$D$}}] ++(-\a : \l) coordinate(B);
	\draw 
		(B) to ++(0, -1.25 * \r) 
			to ++(-\r + .5, 0) 
			to ++(-0.2, 0) [-*] node[above] {$-$};
	\draw 
		(A) ++(0, -1.25 * \r) 
		to++(\r / 2 - .25, 0) coordinate(A1) 
		to++(\r / 2 - .25, 0) 
		to ++(0.2, 0) [-*] node[above] {$+$};
	\draw
		(A) ++(0, -1.25 * \r) to[make contact] ++(0, 1.25 * \r);
	\filldraw[color = black, fill = white] 
		(A1) circle(.3) 
			node {$A_1$}
			node[above right = 3pt] {\scriptsize$+$}
			node[above left = 3pt] {\scriptsize$-$}
		(A2) circle(.3) 
			node {$A_2$}
			node[above right = 3pt] {\scriptsize$+$}
			node[below right = 3pt] {\scriptsize$-$};
	\end{tikzpicture}
}
Электрическая цепь (рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}) составлена из трёх одинаковых конденсаторов ёмкостью $C_1 = C_2 = C_3 = C$, двух одинаковых диодов, двух идеальных амперметров, ключа и регулируемого источника напряжения. Зависимость силы тока через диод от напряжения на нём представлена на рис.~\ref{fig:\figrefname{2}}.
\begin{enumtask}
	\item Пусть напряжение источника постоянно и равно $3U_0$. Сколько теплоты выделится в цепи при замыкании ключа $K$?
	\item Пусть напряжение источника зависит от времени $U = U(t)$ так, как показано на рис.~\ref{fig:\figrefname{3}}. Ключ K постоянно замкнут. Определите зависимости от времени $I_1(t)$ и $I_2(t)$ показаний амперметров $A_1$ и $A_2$. Нарисуйте графики зависимости $I_1(t)$ и $I_2(t)$ с указанием значений характерных точек на графике. Полярность источника и полярность подключения амперметров указаны на рис.~\ref{fig:\figrefname{1}}. Во всех случаях в начальный момент времени конденсаторы не заряжены.
\end{enumtask}
\answer{ $Q = 10{,}5 C U_0^2$
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw[->] (0, -1.5) -- (0, 3.5) node[left] {$I_1$};
		\draw[->] (0, 0) -- (5, 0) node[below] {$t$};
		\draw[dashed] 
			(0, 3) node[left] {$9 \frac{C U_0}{\tau}$} --++(1, 0)
			(0, 1) node[left] {$\frac{C U_0}{\tau}$}
			(0, -1) node[left] {$-\frac{C U_0}{\tau}$}
			(1, 1) -- (1, 3)
			(2, 3) -- (2, -1)
			(4, -1) -- (4, 0)
			(0, -1) -- (2, -1);
		\draw
			(1, 0) node[below] {$\flatfrac{\tau}{2}$}
			(2, 0) node[below right] {$\tau$}
			(4, 0) node[above] {$2 \tau$};
		\draw[ultra thick, red] 
			(0, 1) --++(1, 0)
			(1, 3) --++(1, 0)
			(2, -1) --++(2, 0);
	\end{tikzpicture}
	\qquad
	\begin{tikzpicture}[thick]
		\draw[->] (0, -3.5) -- (0, 1.5) node[left] {$I_2$};
		\draw[->] (0, 0) -- (5, 0) node[below] {$t$};
		\draw[dashed] 
			(0, -3) node[left] {$-3 \frac{C U_0}{\tau}$} --++(1, 0)
			(0, 1) node[left] {$\frac{C U_0}{\tau}$}
			(0, -1) node[left] {$-\frac{C U_0}{\tau}$}
			(1, 1) -- (1, -3)
			(2, -3) -- (2, -1)
			(4, -1) -- (4, 0)
			(0, -1) -- (2, -1);
		\draw
			(1, 0) node[below left] {$\flatfrac{\tau}{2}$}
			(2, 0) node[below right] {$\tau$}
			(4, 0) node[above] {$2 \tau$};
		\draw[ultra thick, red] 
			(0, 1) --++(1, 0)
			(1, -3) --++(1, 0)
			(2, -1) --++(2, 0);
	\end{tikzpicture}
\end{center}
}
\tags{10, россия, нелинейный элемент, график}